#  :heart: :black_heart: 이상한 나라의 앨리스​

 **동화수선공**: 그리면 물건을 만들 수 있는 능력이 있습니다. 그 능력으로 동화 속 주인공들을 도와주세요.

## 나레이션

나레이션: 아라
앨리스: 다인
시계토끼: 지훈
모자장수: 신우
삼월토끼 : 다인 낮은톤
하트여왕 : 지윤
하트 왕: 민상
카드 정원사 : 신우
공작부인: 아라 낮은톤
체셔 고양이: 하준
애벌레 : 하준 높은톤



# 제1장 심심한 앨리스

## 1-1

- N : 앨리스는 언니와 함께 강둑에 앉아 아무 것도 하지 않고 있으니 점차  지루해졌습니다. @@@
- N: 언니가 읽는 책을 한두 번 흘깃 보았는데 거기엔 그림도 없고 대화도 없어 보였어요.



## 1-2

- 앨리스: "그림도 없고 대화도 없으면 책이 도대체 무슨 쓸모가 있는거지?"
- 앨리스: "너무 심심해! 재밌는 일이 생겼으면 좋겠어."



## 1-3:star: Mission

- 심심한 앨리스를 위해서 {토끼}를 한 마리 보내주세요. 

- google quickdraw category: rabbit



## 1-4

- N: 그 때,  어디선가  하얀 토끼가  껑충 뛰어,나타났어요. @@@

- 토끼: "내가 왜 여기 있지?! 빨리 갈데가 있는데 늦겠다!"



# 제2장 말하는 토끼

## 2-1

- N: 토끼는 급하게 앨리스를 지나쳐 뛰어갔습니다.



## 2-2

- 토끼: "에구구! 에구구! 너무 늦겠네!"



## 2-3

- 앨리스: "토... 토끼가 말을 하다니!"



## 2-4

- 토끼: "바쁘다 바뻐 지금 시간이 몇시지?"
- 토끼: "어... 내 시계..! 어디로 간거야?!"



## 2​-​5:star:Mission

- 시계를 잃어버린 토끼를 위해 {시계}를 선물해주세요

- google quickdraw category: clock



## 2-6

- 토끼: "고마워 동화수선공! 덕분에 시간을 확인 했어!"



# 제3장 토끼굴에 빠진 앨리스

## 3-1

- N: 앨리스는 이전에 조끼를 걸치거나 시계를 보는 토끼를 한 번도 본 적이 없다는 생각이 들었습니다.
- N: 그러자 앨리스는 호기심에 불타올라 토끼를 따라 들판을 가로질러 달리기 시작했습니다.



## 3-2 

- N: 그리고 운 좋게도 토끼가 생울타리 바로 밑의 큰 토끼굴로 쏙 들어가는 것을 볼 수 있었죠.



## 3-3

- N: 다음 순간, 앨리스는 토끼를 쫓아 굴로 뛰어들고 있었습니다. 
- 어떻게 다시 빠져 나올 것인지는 생각조차 하지 않았습니다.



## 3-4

- N: 토끼굴은 터널처럼 곧게 이어지는듯 하더니 갑자기 아래로 푹 꺼져버렸습니다. 
- 앨리스 : "이 안은 너무 깜깜해 아무것도 보이지 않아! "
- N: 멈추어야 겠다는 생각조차 할 시간이 없이 갑작스러워서, 상황을 알아차렸을 때 앨리스는 이미 아주 깊은 우물속으로 떨어지고 있었습니다.



## 3-5:star:Mission - 분기:star2:

- 어둠에 갇힌 앨리스를 위해 빛나는 {양초/전구/등대}를 그려주세요
- google quickdraw category: candle, light bulb, lighthouse (양초, 전구, 등대)



## 3-6-1 양초

- 양초가 어둠을 밝혀주었습니다.
- 앨리스: "이제야 주변이 좀 보이네!"
- 우물이 깊어서인지, 아니면 천천히 떨어지고 있었기 때문인지는 몰라도 앨리스는 주위를 둘러볼 수 있었습니다.
- 그리고 무슨 일이 일어날지 생각할 정도로 충분한 시간이 있었습니다.



## 3-6-2 전구

- 전구가 어둠을 밝혀주었습니다.
- 앨리스: "이제야 주변이 좀 보이네!"
- 우물이 깊어서인지, 아니면 천천히 떨어지고 있었기 때문인지는 몰라도 앨리스는 주위를 둘러볼 수 있었습니다,
- 그리고 무슨 일이 일어날지 생각할 정도로 충분한 시간이 있었습니다..



## 3-6-3 등대

- 등대가 어둠을 밝혀주었습니다.
- 앨리스: "이제야 주변이 좀 보이네!"
- 우물이 깊어서인지, 아니면 천천히 떨어지고 있었기 때문인지는 몰라도 앨리스는 주위를 둘러볼 수 있었습니다,
- 그리고 무슨 일이 일어날지 생각할 정도로 충분한 시간이 있었습니다..



## 3-7

- 옆으로 눈을 돌려 우물 벽이 찬장과 책장으로 가득 채워져 있다는 것을 발견했습니다. 지도며 그림들도 여기 저기 걸려 있었습니다.
- 앨리스: "이 정도로 떨어져 봤으니, 이제 계단에서 굴러 떨어지는 건 아무 것도 아니겠는걸! "
- 앨리스: "가족들이 모두 내가 얼마나 용감하다고 생각하겠어!"
- 앨리스: "아니, 내가 우리집 꼭대기에서 떨어져도, 난 그냥 별 것도 아닌양 아무 말도 안할꺼야!"



# 제4장 작은 문

## 4-1

- N: 갑자기, 쿵! 쿵! 소리를 내며 앨리스는 푹신푹신한 솜털 위에 떨어졌습니다. 다 내려온 것이었습니다.

- N: 앨리스는 곧바로 일어나 흰 토끼를 찾았습니다.

- 앨리스: "흰 토끼가 더이상 보이지 않아. 놓쳤나봐."



## 4-2



- N: 앨리스는 어느새 자신이 천정에 램프가 줄지어 달린 아주 긴 복도에 서 있다는 것을 알게 되었습니다. 
- 복도 주변에는 여러 개의 문이 나 있었지만 모두 잠겨 있었습니다.
- N:앨리스는 이리 저리 돌아다니며 모든 문을 열어 보려 했지만 열리는 문은 없었습니다.



## 4-3

- N: 앨리스는 어떻게 하면 다시 나갈 수 있을까 걱정이 됐습니다.
- 힘없이 복도 가운데로 돌아오다가 커튼 뒤에 높이가 고작 15 인치 밖에 되지 않는 아주 작은 문을 발견했습니다. 
- 앨리스: "어라? 커튼 뒤에 문이 있잖아? 이 문을 열 수 있는 열쇠가 있었으면 좋겠다!"



## 4​-4:star:Mission

- 앨리스를 위해 작은 문을 열 수 있는 {열쇠}를 그려주세요.

- google quickdraw category: key



## 4-5

- N: 열쇠는 작은 문에 딱 맞았습니다.
- 앨리스: "우와 문이 열린다!"



# 제5장 "날 먹어요"

## 5-1 

- N: 앨리스는 무릎을 꿇고 통로 안을 들여다 보았는데, 통로는 난생 처음보는 아름다운 정원으로 이어지고 있었어요. 
- N: 하지만, 그 문은 너무 작아서 머리도 집어넣을 수 없었습니다.
- 앨리스: “내 머리가 지나간다고 해도 어깨는 도저히 못 넣겠는 걸. 어깨가 없으면 머리가 무슨 소용이야."
- 앨리스:  "아, 내가 망원경처럼 접힐 수 있으면 좋겠네. 처음에 어떻게 접는지만 알면, 할 수 있을 것도 같은데.”



## 5-2

- N: 너무나 많은 말도 안되는 일들이 일어나고 있는 바람에, 앨리스는 점차 불가능한 것이란 거의 없다고 생각하기 시작했습니다.

- 앨리스: "먹으면 내 몸이 작아지는 음식이 있으면 얼마나 좋을까?"



## 5-3:star:Mission - 분기:star2: 

- 먹으면 몸이 작이지는 {쿠키/막대 사탕/음료수}을 그려주세요
- 
- google quickdraw category: cookie, lollipop, wine bottle



## 5-4-1 쿠키

-  N: 문 앞에 있는 탁자 위에 쿠키가 올려져있었습니다.
-  앨리스: “이건 아깐 없었는데”
-  N: 쿠키 위에는 크고 아름다운 글씨로 “날 먹어요”라고 적혀 있었습니다.



## 5-4-2 막대사탕

-  N: 문 앞에 있는 탁자 위에 막대사탕이 올려져있었습니다.
-  앨리스: “이건 아깐 없었는데”
-  N: 막대 사탕표지에는 크고 아름다운 글씨로 “날 먹어요”라고 적혀 있었습니다.



## 5-4-3 음료수

-  N: 문 앞에 있는 탁자 위에 음료수가 올려져있었습니다.
-  앨리스: “이건 아깐 없었는데”
-  N: 음료수 표지에는 크고 아름다운 글씨로 “날 먹어요”라고 적혀 있었습니다.



## 5-5

- N: 앨리스는 용감하게 우선 맛을 보았습니다.
- 앨리스: "맛있다! 이건 버찌 타르트, 커스타드, 파인애플, 구운 칠면조, 버터를 바른 따끈한 토스트를 합쳐 놓은 것 같은 맛이야!"
- N: 앨리스는 곧 단숨에 다 먹었습니다.



## 5-6

- 앨리스: “이상한 느낌인걸! 내가 망원경처럼 접히고 있나봐”
- N: 정말 그랬습니다. 앨리스는 이제 작게 줄어들어 키가 10 인치밖에 되지 않았습니다.
- N: 이제 문을 지나 아름다운 정원으로 갈 수 있는 딱 맞는 크기가 되었다는 생각에 앨리스의 얼굴이 환해졌습니다.



# 제6장 다시 커질래!

## 6-1

- 앨리스는 정원으로 가기로 마음 먹었습니다. 
- 그러나 문 앞으로 간 앨리스는 딱하게도 작은 황금 열쇠를 탁자 위에 그냥 두었다는 걸 깨달았습니다. 
- 다시 탁자로 돌아왔지만, 앨리스는 열쇠에 손이 닿지 않을거란 걸 깨달았습니다. 
- 앨리스: “이제 어쩌지” 



## 6​-​2:star:Mission

- 열쇠가 손에 안닿아 곤란한 앨리스를 위해 다시 먹으면 커지는 {케익}을 만들어주세요

- google quickdraw category: cake



## 6-3

- 얼마지나지 않아 앨리스는 탁자 밑에서 작은  케이크를 발견했습니다.
- 케이크에는 “다시 날 먹어요”라고 적혀 있었습니다. 
- 앨리스: “좋아, 먹어주지. 만약 이걸 먹고 내가 커지면 탁자 위에 놓아둔 열쇠를 가지면 되고, 더 작아져 버린다면 문틈으로 나갈 수 있을 거야."
- 앨리스: "그러면 정원으로 갈 수 있겠지. 어느 쪽이든 상관없어!”
- 그래서 앨리스는 재빨리 케이크를 다 먹어버렸습니다.



## 6-4

- “요상하고도 요상해! 이젠 내가 세상에서 가장 큰 망원경처럼 펼쳐져 버렸어."
- 앨리스의 머리가 천정에 부딛힐 만큼 커졌습니다. 
- 앨리스는 재빨리 탁자 위에 놓인 금열쇠를 집어 문을 열었습니다.
- 하지만 너무 커진 앨리스는 불쌍하게도 그 문을 지나가는 일은 엄두도 내지 못하게 되었습니다. 
- 앨리스는 주저 앉아 다시 울기 시작했습니다.



# 제7장 눈물 바다

## 7-1

- 앨리스는 울음을 그치기 위해서 스스로를 다그쳤습니다.
- 앨리스: “부끄러운 줄 알아야지. 다 큰 어린이가 울다니.”

- 앨리스: “이렇게 울다니. 뚝! 그치라고 말했다!” 

- 하지만 그 땐 이미 앨리스가 흘린 눈물이 방안에 가득 차서 방 높이의 절반을 채우는 큰 웅덩이가 되어 버렸습니다. 



## 7-2

- 이 때 어디선가 발자국 소리가 들렸습니다. 
- 아까 그 흰 토끼가 근사한 옷을 입고 한 손엔 흰 장갑 한 쌍을 들고 다른 손엔 큰 부채를 들고 돌아오고 있었습니다. 
- 토끼: “아, 공작 부인, 공작 부인. 내가 그녀를 기다리게 했다간 가만 두지 않겠지. 빨리 가야해”
- 앨리스는 누가 지나가든 제발 도와달라고 해야 할 때여서, 토끼가 다가오자 작고 낮은 목소리로 입을 열었습니다.
- “저, 괜찮으시면 ……” 



## 7-3

- 토끼는 깜짝 놀라더니 장갑과 부채를 떨어뜨리고는 허둥거리며 할 수 있는 한 재빨리 어둠 속으로 달려가 버렸습니다.



## 7-4

- 앨리스는 부채와 장갑을 집어 들었습니다. 
- 방이 너무 더워서 앨리스는 부채를 부치며 스스로에게 말했습니다.
- 앨리스: “이런, 이런. 오늘은 참 별난 날이다! 어제는 모든 게 다 평범했는데. 밤동안 내가 변한걸까?" 
- 앨리스: "별난 일들이 참 많이 생기네."



## 7-5 

- 앨리스: “어라! 내가 다시 작아지고 있잖아?”
- 앨리스는 금새 가지고 있던 부채가 키를 줄어들게 한 것을 알아채고는 완전히 쪼그라들기 직전에 재빨리 부채를 떨어뜨렸습니다.
- 앨리스: “이번엔 너무 작아졌어! 난 이렇게 작았던 적이 없어. 한 번도! 이건 정말 나빠, 나쁘다구!”
- 그 순간, 앨리스의 발이 미끄러졌습니다. 첨벙! 앨리스의 뺨에 짠물이 닿았습니다. 
- 처음에 앨리스는 바다에 빠졌다고 생각했습니다. 
- 앨리스는 얼마 지나지 않아 이게 사실은 자기 키가 9피트일 때 흘렸던 눈물이 만든 웅덩이라는 것을 깨달았습니다.



## 7-6:star:Mission - 분기:star2:

- 믈에 빠진 앨리스를 구하기 위해 수영을 잘 하는 {돌고래/개구리/문어}친구를 보내주세요
- google quickdraw category: dolphin, frog, octopus



## 7-7-1 돌고래

- 재빠른 돌고래는 앨리스를 등에 태워 물 웅덩이를 헤엄쳤습니다.
- 앨리스: “돌고래야 도와줘서 고마워."



## 7-7-2 개구리

- 개구리는 수영을 잘 하지만 앨리스를 등에 태우기에는 너무 미끄러웠습니다. 
- 앨리스는 개구리를 겨우 붙잡고 있었죠.
- 앨리스: “아휴! 미끄러운 너를 잡고 있는거보다 내가 혼자 헤엄치는게 더 편하겠어!"
- 앨리스: "이럴줄 알았으면 그렇게 많이 울지 말껄 그랬어! 빨리 이 눈물 웅덩이를 빠져나가야겠다!”



## 7-7-3 문어

- 앨리스: "문어야 넌 다리가 참 많구나. 하지만 나한테 먹물을 뿜을까봐 걱정돼!"
- 결국 앨리스는 혼자 힘으로 헤엄치기 위해 팔 다리를 휘저었는데 다행이도 물에 잘 떴습니다.



## 7-8

- 그 때 어디선가 첨벙거리는 소리가 들렸습니다. 앨리스는 처음에 그것이 바다코끼리 이거나 하마일 것이라고 생각했습니다. 
- 그러나 앨리스는 자신이 작아진 것을 떠올리고는 헤엄쳐 오는 동물이 앨리스처럼 웅덩이에 미끄러진 생쥐라는 것을 알았습니다.
- 한 참을 가다보니 웅덩이엔 오리 한 마리, 도도새 한 마리, 잉꼬 한 마리, 어린 독수리 한 마리, 그리고 신기한 동물들 몇 마리가 있었습니다. 
- 앨리스는 앞장서서 이 동물들과 헤엄쳐 웅덩이를 빠져 나왔습니다.



# 제8장 토끼의 심부름

## 8-1 

- 앨리스가 웅덩이에서 빠져나오자 토끼가 종종걸음으로 다시 되돌아왔습니다. 

- 토끼는 걱정이 가득한 표정으로 두리번거렸는데, 무언가 찾고 있는 듯 했습니다.

- 토끼: “공작 부인! 공작 부인! 아, 내 발! 내 가죽! 내 수염! 난 처형당하고 말꺼야."

- 토끼: 족제비가 족제비 한 것 만큼이나 확실하다고! 내가 부채랑 장갑을 도대체 어디다 떨어뜨렸을까?” 

  

## 8-2

- 그리고 얼마 지나지 않아 토끼가 앨리스를 알아차렸습니다.  
- 토끼는 앨리스를 자신의 하녀라고 착각하여 화난 목소리로 소리질렀습니다. 
- 토끼: “어쩐 일이야? 메리 앤, 여기서 대체 뭐하는 거지? 당장 집에 가서 부채와 장갑을 가져와. 빨리! 당장!”
- 앨리스는 겁이 나서 사람을 잘 못 보았다는 말을 할 겨를도 없이 토끼가 가리키는 곳으로 뛰어갔습니다.



## 8-3

- 앨리스는 뛰어가면서 혼잣말을 했습니다.
- 앨리스: “날 하녀라고 생각했나봐. 내가 하녀가 아닌 걸 알게되면 얼마나 놀랄까? 하지만 먼저 부채와 장갑을 찾아 주어야 하겠지. 찾을 수 있다면 말이야.” 
- 이렇게 말하는 동안, 앨리스는 깔끔하게 지어진 흰 토끼의 작은 집에 도착했습니다. 
- 앨리스: "어! 부채 찾았다! 부채는 잘 보이는데 도대체 장갑은 어디다가 놓은거지?"



## 8​-​4​ :star:Mission 

- 흰 토끼의 집에는 {장갑}이 어디있을까요?  동화수선공! 앨리스가 빨리 찾을 수 있게 {장갑}을 그려주세요.

- google quickdraw category: hand



## 8-5

- 금새 앨리스는 탁자 위에 장갑이 놓여져 있는것을 발견했습니다.
- 부채와 장갑 한 쌍을 집어 방을 나오려는 찰나, 앨리스는 탁자 위에 작은 병이 놓여 있는 것을 발견했습니다.



## 8-6

- 이번에는 “나를 마셔요.”같은 딱지가 붙어 있지는 않았지만, 앨리스는 마개를 열고 병을 입술에 갖다 댔습니다. 
- 앨리스: “뭔가 흥미로운 일이 일어날게 확실해. 내가 뭔가를 먹거나 마실 때 마다 그랬으니까."
- 앨리스:  "이 병이 무슨 일을 일으키는지 보자고. 이번엔 몸이 다시 커졌으면 좋겠다. 이렇게 작은 건 이제 딱 질색이야.”



## 8-7

- 그런데 정말로 그렇게 되었습니다. 
- 앨리스가 예상한 것 보다 더 빠르게. 병에 든 것을 반도 채 마시기 전에, 앨리스는 머리가 이미 천정에 닿은 것을 알아차렸습니다. 
- 앨리스:  “이제 됐어. 더 커지진 않으면 좋으련만. 그랬다간 이 문으로 나가지도 못 할 거야."
- 앨리스: "내가 너무 많이 마신 게 아니었으면 좋겠는데."
- 아뿔싸! 앨리스의 바램대로 되기엔 이미 늦었습니다.
- 앨리스는 계속해서 커졌고 곧 무릎을 굽히지 않을 수 없었습니다. 하지만 조금 후에는 그럴 공간도 없었습니다.



# 제9장 집보다 커졌어!

## 9-1

- 집보다 커진 앨리스는 최후의 수단으로 한 쪽 팔은 창문 밖으로 빼고, 발은 굴뚝으로 뻗으며 말했습니다. 
- “이제 더 이상은 못해. 난 어찌되는 걸까?”
- 밖에서는 비명소리와 함께 무언가 떨어지는 소리, 그리고 유리창 깨지는 소리가 차례로 들렸습니다.
- 앨리스의 모습을 보고 겁에 질린 동물들이 자갈을 던졌기 때문입니다.



## 9-2

- 작은 자갈들이 창문을 통해 쏟아져 앨리스의 얼굴을 때리자 앨리스는 밖에 있는 동물들에게 소리쳤습니다.
- 앨리스: “그만 둬! 다신 안 그러는 게 좋을 걸!”
- 그러자 동물들은 겁을 먹었고  바깥은 다시 조용해졌습니다.



## 9-3:star:Mission

- {사과}를 그리면 창밖에서 들어온 돌이 {사과}로 변할거야!

- google quickdraw category: apple



## 9-4

- 순간 놀랍게도 앨리스는 바닥 여기 저기에 널린 자갈들이 모두 사과로 변했다는 것을 알았습니다. 
- 번뜩이는 생각이 앨리스의 머리를 스쳤습니다. 
- 앨리스: “내가 이 사과를 먹으면 분명 몸이 커지거나 작아지겠지? 아마 이보다 더 커지게 할 것 같지는 않아, 그러니까 작아지는 게 틀림없어.”



## 9-5

- 그리고는 사과 한 개를 집어 먹었습니다. 그러자 곧바로 몸이 줄어들기 시작했습니다. 
- 문을 열고 밖으로 나갈 수 있을만큼 작아지자 앨리스는 곧장 집 밖으로 도망쳤습니다. 



## 9-6

- 앨리스: “이번엔 몸이 너무 작아졌어. 우선, 내 몸을 원래 크기로 되돌려야 해. "
- 앨리스: "그런 다음엔 아까 보았던 아름다운 정원으로 가는 길을 찾아야지. 그게 최선이야.” 
- 앨리스는 숲 속을 해메며 스스로에게 말했습니다.



# 제10장 애벌레와 알쏭달쏭 버섯

## 10-1

- 앨리스는 돌아다니다가 근처에서 앨리스의 키만큼 커다란 버섯을 발견했습니다. 
- 버섯의 아래쪽, 오른쪽, 왼쪽, 뒤쪽을 샅샅이 뒤지고 나자, 앨리스는 이제 버섯 위도 살펴 보아야 한다는 생각이 들었습니다.
- 앨리스는 까치발을 들어 버섯 가장자리에서 버섯 위를 살짝 살폈습니다. 
- 버섯 위에는 커다란 애벌레 하나가 팔짱을 낀 채 앉아있었습니다.



## 10-2

- 애벌레: “넌 누구지?”

- 앨리스: “지금은 잘 모르겠어요. 오늘 아침에 일어났을 때엔 적어도 내가 누군지는 알았던 것 같은데, 그 이후로 여러번 바뀐 것 같아서요.”

- 애벌레: “무슨 뜻이지?”

- 앨리스: “제대로 설명이 될지 모르겠지만, 나 조차도 이해가 잘 안 돼요. 게다가 하루에도 몇 번 씩 몸 크기가 변하니 너무 혼란스러워요.”

- 애벌레: “얼마만한 크기가 되고 싶은데?”

- 앨리스: “아, 딱 정해진 크기를 바라는 게 아니라, 알다시피 크기가 너무 자주 바뀌지 않았으면 좋겠다는 거야.”

- 에발레: “버섯의 한쪽 편을 먹으면 커지고 다른 쪽을 먹으면 작아져”



## 10-3:star:Mission

- 한쪽 편을 먹으면 커지고 다른 쪽을 먹으면 작아지는 {버섯}을 그려주세요

- google quickdraw category: mushroom



## 10-4

- 앨리스는 한 동안 버섯을 꼼꼼히 들여다 보면서 어느 쪽이 한쪽 편이고 어느 쪽이 다른 쪽인지를 살펴 보았습니다. 
- 하지만 버섯 기둥은 완전히 동그래서 어느 쪽을 분간하기란 쉽지 않은 수수깨끼였습니다. 
- 앨리스는 결국 버섯 기둥을 두 팔로 끌어 안고 두 손이 닿는 부분을 움켜쥐어 뜯어 내었습니다.
- 앨리스: “그럼, 이제 어느 쪽이 어느 쪽일까?”
- 앨리스는 오른손에 든 버섯을 한 입 먹어보았습니다. 
- 그러자 앨리스의 키가 갑자기 줄어들어 턱이 발에 닿을 것 같았습니다.



## 10-5

- 이 번엔 반대쪽 버섯을 먹자 갑자기 키가 커지면서 턱이 솟구쳤습니다. 
- 앨리스는 턱을 다물기 힘들었지만 가까스로 다시 오른쪽 버섯을 삼킬 수 있었습니다.
- 앨리스는 알맞은 크기가 되기 위해 조심스레 양 손에 든 버섯을 조금씩 맛보면서 몸이 커지고 작아지는 정도를 살폈습니다.
- 앨리스: “이제야 계획했던 일 절반이 되었네. 이 변화들은 참 신기해! 매 순간마다 내가 어떻게 될 지 생각하지도 못하겠어! "
- 앨리스: 하지만 나는 알맞은 크기가 되어서 아름다운 정원으로 가야지. 거기선 어떻게 될지 궁금한데?” 



## 10-6

- 앨리스는 걷다가 탁 트인 곳에 이르렀는데 거기엔 4 피트 높이의 집이 한 채 있었습니다.
- 앨리스: “여기엔 누가 살까? 이런 크기로 갔다간 웃음거리가 될 지도 몰라” 
- 그리고는 양 손의 버섯을 조금씩 먹어 키가 9 인치가 되도록 맞추었습니다.
- 남은 버섯을 다음에도 쓰기 위해 주머니에 잘 넣어 놓았습니다.



# 제 11장 공작부인과 우는 아이

## 11-1

- 앨리스가 문을 열고 안으로 들어갖 문 건너편에는 큰 부엌이 있었습니다.

- 부엌 한 가운데에서 공작부인은 울고 있는 아기를 보고 있었고 화로가에는 입이 귀까지 걸려 웃고 있는 커다란 고양이가 앉아있었습니다. 

- 앨리스는 최대한 예의를 갖추며 조심스레 물어보았습니다. 
- 앨리스: “실례하지만 저 고양이는 왜 저리 웃고 있는 거지요?”

- 공작부인: “체셔 고양이니까 그런거야"



## 11-2

- 앨리스: “저는 언제나 웃는 체셔 고양이는 몰라요. 사실, 전 고양이가 웃는 지도 몰랐어요.”

- 공작부인: “고양이는 웃을 수 있어. 그리고 내키면 늘 웃지.”
- 앨리스: “전 그런 줄 몰랐어요.”
- 공작부인: “넌 모르는 것 투성이구나. 그게 사실이야,”



## 11-3

- 그런데 갑자기 체셔 고양이가 사라졌습니다.
- 앨리스: "고양이는 어디로 간거죠?"
- 공작부인: “아, 지겨워. 그런 얘기는 못참겠어.”
- 공작부인은 앨리스의 말을 무시하며 다시 아기를 어르기 시작했습니다. 
- 공작부인은 우스운 자장가를 부르며 한 연이 끝날 때 마다 거칠게 아기를 흔들었습니다.



## 11-4

- 공작부인: “아 이것도 지겨워, 이젠 네가 돌보렴.”
- 공작부인은  아기를 앨리스에게 던졌습니다. 
- 공작부인: “난 여왕님 크로켓 경기나 가야겠다.”
- 공작부인은 밖으로 나가고 앨리스는 얼마동안 우는 아기를 안고만 있었습니다.



## 1​1-​5​ :star:Mission - 분기 :star2:

- 앨리스가 우는 아기를 달랠 수 있게 {곰돌이인형/거미/바나나}을 그려주세요

- bear/spider/sleeping bag



## 11-6-1 곰돌이인형

- 귀여운 곰돌이 인형을 본 아기는 인형을 꼭 끌어 안으며 스르르 잠에 들었습니다.
- 앨리스: "금방 잠들어서 정말 다행이야. 곤란할뻔했어."



## 11-6-2 거미

- 거미를 난생 처음 본 아기는 깜짝 놀라 울음을 멈추고 딱꾹질을 했습니다.
- 앨리스: "깜짝이야! 넌 귀엽지만 징그럽구나!"



## 11-6-3 바나나

- 맛있는 바나나를 주자 아기는 맛있게 먹고 만족한 듯 스르르 잠들었습니다.
- 앨리스: "역시 배가고파서 울었던거였어. 바나나는 아주 좋은 선택이였어!"



# 제12장 체셔 고양이

## 12-1

- 공작부인이 밖으로 나가자 체셔 고양이가 다시 나타났습니다. 고양이는 앨리스를 바라보며 웃기만 했습니다. 
- 앨리스는 고양이가 발톱도 날카롭고 이빨도 많았지만 왠지 착해 보였기 때문에 잘 대해 주고 싶었습니다.

- 앨리스:  “체셔 야옹아.” 
- 앨리스가 불러도 고양이는 조금 더 크게 웃기만 했습니다.



## 12-2

- 앨리스는 고양이에게 가가 물었습니다. 
- 앨리스: “여기서 나가는 길을 알려주지 않을래?”

- 고양이: “네가 어디로 가고 싶은 지에 달렸지.”

- 앨리스: “어디든 --”

- 고양이: “그럼 어느 방향으로 가든 상관없잖아.”

- 앨리스 “-- 멀리 떨어진 곳으로 갔으면 좋겠어.”

- 고양이: “그거야 갈 수 있을 만큼 멀리 걸으면 되는 걸.”
- 고양이: "그런데, 너 오늘 여왕과 크로켓 경기 하니?"

- 앨리스: “그랬으면 좋겠지만, 초대 받지 않았어.”

- 고양이: “거기서 날 볼 수 있을 거야.”



## 12-3

- 고양이는 그렇게 말을 하고 사라졌습니다.
- 앨리스는 이제 어떤 이상한 일이 생겨도 놀라지 않게 되었기 때문에 고양이가 사라지는 것을 보고도 놀라지 않았습니다.



## 12-4

- 앨리스: "그런데 어디로 가야하는지 결국 안알려줬잖아?!"



## 12​-​5​ :star:Mission

- 고양이를 그리면 체셔고양이가 다시 나타납니다.
- cat



## 12-6

- 앨리스: “정말 다시 왔구나! 내가 어디로 가면 좋을지 알려줘”

- 고양이: “그 쪽엔 모자장수가 살아. 저 쪽엔 삼월 토끼가 살고. 어디든 찾아가면 좋지.”
- 앨리스는 고양이가 또 사라지기 전에 얼른 말을 덧붙였습니다.
- 앨리스: "그리고, 그렇게 불쑥 나타났다 사라지지 않았으면 좋겠다. 너 때문에 어지러워.”



## 12-7

- 고양이: “알았어. 그럼 천천히 사라질게.” 
- 체셔 고양이는 대답을 하더니 이 번엔 아주 천천히 사라졌습니다. 
- 고양이는 꼬리서 부터 점점 사라져 가면서 마지막으로 입만 보이게 되더니, 이윽고 아주 사라졌습니다.





# 제13장 미치광이 다과회

## 13-1

- 앨리스는 얼마 가지 않아 3월 토끼의 집에 다다랐습니다.
- 집앞 나무 아래 다과상이 차려져 있고, 삼월 토끼와 모자장수는 차를 마시고 있었습니다.
- 둘 사이에 겨울잠쥐가 꾸벅꾸벅 졸며 앉아 있었습니다.
- 그런데 둘은 겨울잠쥐를 쿠션 삼아 그 위에 팔꿈치를 걸치고는 머리 위로 얼굴을 마주하고 이야기를 나누고 있었습니다. 
- 앨리스: “겨울잠쥐가 불편하겠네. 그런데 자고 있잖아? 별로 신경쓰지 않는 모양이야”



## 13-2

- 삼월 토끼와 모자장수는 앨리스가 다가오는 것을 보더니 큰 소리로 외쳤습니다.
- 삼월 토끼: “자리 없어! 자리 없어!” 
- 앨리스: "자리 많네!"
- 모자장수: "너는 초대 받지 않았으니까 네 자리는 없어!"



## 1​3​-​3:star:Mission

- 앨리스가 앉을 수 있도록 의자를 그려주세요
- chair



## 13-4

- 앨리스가 자리에 앉자 모자장수는 눈을 동그랗게 뜨며 질문을 했습니다.
- 모자장수: “까마귀가 왜 책상같은지 아니?”
- 앨리스: "그건 왜 그런거에요?"
- 모자장수: "나도 몰라~"

- 모자장수가 무례하게 굴고 이상한 농담을 하자 앨리스는 더 이상 참을 수가 없어 일어나버렸습니다.

- 앨리스: “무슨 일이 있더라도 저긴 다시 안 가겠어!”
- 앨리스는 화를 내며 숲 속으로 들어섰습니다. 



# 제14장 속이 하얀 빨간 장미

## 14-1

- 앨리스:  “아까는 내가 가 본 다과회 중에 가장 멍청한 다과회였어.”

- 앨리스는 혼잣말을 하며 걸어가다가 커다란 나무 하나에 문이 달려 있는 것을 보았습니다. 
- 앨리스: “정말 이상해! 하긴 오늘은 모든 게 이상하긴 하다. 문 안으로 한 번 들어가 볼까?”




## 14-2

- 문 안으로 들어가니 다시 작은 유리 탁자가 있는 큰 방이 나왔습니다. 그 안에는 황금 열쇠가 있었습니다. 
- 앨리스: “이번엔 잘 해야지.”
- 앨리스는 작은 황금열쇠를 집어들고 정원으로 가는 문을 열었습니다.



## 14-3

- 문을 여니 화려한 꽃이 피고 시원한 분수가 있는 아름다운 정원이 보였습니다.
- 정원으로 들어간 앨리스는 무척 놀랐습니다.
- 나무엔 흰 장미가 피었는데, 카드 모양을 한 세 명의 정원사가 굉장히 서두르며 빨갛게 칠하고 있었기 때문입니다.
- 앨리스는 정말 이상하다고 생각하고는 좀 더 살펴보려 가까이 다가갔는데 정원사가 말을 걸었습니다.
- 하트 카드 정원사:  “아가씨, 붓 못봤습니까? 하얀 장미를 빨갛게 색칠해야 하는데 붓이 없어졌습니다!"



## 14-4:star:Mission

- 정원사가 잃어버린 붓을 그려주세요.

- paintbrush



## 14-5

- 하트 카드 정원사: "붓을 찾아주셔서 감사합니다."

- 앨리스: “저, 그런데... 왜 장미를 색칠하고 있는지 말해줄래요?”
- 하트 카드 정원사: “왜냐면, 사실은.. 원래 여기는 빨간 장미 정원인데 우리가 그만 실수로 흰 장미 한 그루를 심어버렸답니다. 만약 여왕께서 이걸 아시게 되면 우리 모두 목이 달아날 거예요. 그래서 보시다시피, 폐하가 오시기 전에 최선을 다하고 있습니다. ”
- 그 때 정원에 여왕이 들어왔습니다.

- 에이스 카드 병사: “여왕님이다! 여왕님!



## 14-6

- 여왕의 행차 대열에 맨 처음 나타난 것은 네모나고 납작한 몸을 하고 있었고, 네모난 몸 모서리에 팔다리가 있는 열 명의 병사들이었습니다. 
- 그 다음으로 손님들이 왔는 데 앨리스는 그 속에 흰토끼가 있는 것을 알아보았습니다. 
- 하지만 흰토끼는 앨리스에게 눈길도 주지 않은 채 지나쳤습니다.
- 모두가 정원에 들어서자 드디어 하트의 여왕이 입장하였습니다.



# 제15장 여왕의 크로켓 경기장

## 15-1

- 하트의 여왕은 앨리스에게 다가갔습니다.
- 여왕: “아이야, 이름이 뭐지?”

- 앨리스: “앨리스입니다, 폐하.”

- 여왕: “좋아! 크로켓 할 줄 아나?”

- 앨리스: “예!”
- 여왕: “그럼, 이리 오너라.”
- 앨리스는 행렬에 합류하였고 다음엔 무슨 일이 벌어질까 궁금해 하였습니다.



## 15-2

- 앨리스는 이렇게 이상하게 생긴 크로켓 경기장은 처음 본다고 생각했습니다. 
- 경기장은 굉장히 울퉁불퉁하였고, 공은 살아있는 고슴도치인데다 공을 치는 방망이는 살아있는 플라밍고였습니다. 
- 앨리스: "크로켓 경기를 하려면 나에게도 플라밍고가 필요하겠는걸?"



## 15-3:star:Mission

- 앨리스의 크로켓 경기를 위해 플라밍고를 그려주세요.
- flamingo



## 15-4

- 앨리스에게도 플라밍고가 생겨서 경기에 참가할 수 있게 되었습니다. 

- 플라밍고를 다루는 일은 몹시 어려웠습니다. 

- 앨리스는 플라밍고의 몸을 팔 사이에 끼고 다리가 밑으로 빠지도록 하여 꽉 잡는데 성공했습니다.

- 앨리스: "이제 플라밍고 머리로 고슴도치 머리를 맞추면 되는거지?"

- 그 사이 고슴도치는 동그랗게 말았던 몸을 쭉 펴더니 이랑과 고랑으로 울퉁불퉁한 경기장을 데굴거리며 도망갔습니다.

  


## 15-5

- 사람들은 자신의 차례를 기다리지 않고 경기장에 들어오는 가 하면, 고슴도치를 차지하기 위해 서로 싸웠습니다.

- 게임이 엉망진창이 되었기 때문에 앨리스는 언제가 자기 차례인지 알 수 없었습니다. 

- 그래서 고슴도치를 찾는 것도 그만두어 버렸습니다.

- 앨리스는 얼마 지나지 않아 이렇게 어려운 경기는 할 수 없다고 생각하게 되었습니다.

  

## 15-6

- 그 때 멀리서 여왕이 불같이 화를 내며 호통치는 소리가 들렸습니다.
- 여왕:  “저 자의 목을 쳐라!”, “이 자의 목을 쳐라!”
- 여왕은 자기 차레를 지키지 않는다고 벌써 세 명이나 처형하라고 선고했는데, 제대로 보지도 않고 그리한 것 같았습니다.

- 앨리스:  “이 사람들 모두 정당하게 경기를 하지 않아.”
- 앨리스: “이 사람들은 다른 사람 말은 아예 듣지도 않아, 그리고 규칙도, 그런 게 있기나 하다면 말이지만, 전혀 지킬 생각이 없어. 모두 엉망진창이야."
- 앨리스는 목소리를 높여 불평을 늘어 놓았습니다.



# 제16장 누가 타르트를 훔쳤지?

## 16-1

- 그때 멀리서 “재판이 시작되었소!”하는 외침이 들렸습니다.
- 앨리스: "재판을 볼 기회는 흔치 않지! 얼른 보러 가야겠다."
- ~~앨리스는 달려가며 주변에 있는 카드에게 무슨 재판인지 물었지만 아무도 대답해 주지 않았습니다 .~~ 




## 16-2

- @@@@ 도착해 보니 하트 여왕과 왕은 왕좌에 앉아 있었습니다.
- ~~왕 옆에는 흰토끼가 한 손에 트럼펫을 들고 다른 한 손엔 포고문을 들고 서 있었습니다.~~
- @@@@@ 그리고 법정 한 가운데에는 먹음직스러운 타르트가 올려진 탁자가 놓여 있었습니다.
- @@@@@ 앨리스: “타르트를 보니까 배가 고프네. 하지만 지금은 못먹겠지”




## 16-3

- 흰 토끼: “법정에서 정숙하시오!”

- ~~앨리스는 황급히 입을 다물었습니다.~~

- @@@@@@ 흰토끼는 ~~트럼펫을 세 번 분 뒤~~ 두루마리를 펼쳐 다음과 같이 읽었습니다.

- @@@@@@ “화창한 여름날 하트의 여왕이 타르트를 구웠다. 하트의 잭이 타르트를 훔쳤다.”

  


## 16-4

- 왕: "범인의 목을 쳐라!"
- 토끼:  “아직, 아직이요! 그 전에 더 큰 일을 해야합니다. 증인을 만나야해요”
- 왕: “첫 번째 증인 나오시오!”
- 토끼: “첫번째 증인!”



## 16-5:star:Mission - 분기 :star2:

- 멀어서 증인이 누군지 잘 안보여. {망원경/안경/카메라} 좀 줄래?

- binoculars/eyeglasses/camera



## 16-6-1 망원경

- 앨리스는 망원경을 들어 증인을 확인했습니다.
- 앨리스: "망원경으로 보니까 정말 크게 보인다! 아니 저 사람은 모자 장수 아니야?!"



## 16-6-2 안경

- 앨리스는 안경을 쓰고 증인이 누군지 보았습니다.
- 앨리스: @@@@@@ "이 안경 정말 좋은데? 멀리까지 잘 보인다! 그런데... 저 사람은 모자 장수잖아?"



## 16-6-3 카메라

- 앨리스는 카메라 줌을 당겨 증인이 누군지 사진을 찍어서 확인했습니다.
- 앨리스: "이 카메라 정말 좋다! 멀리있는데도 이렇게 선명하게 찍혔어. 잠깐만...  이 사람은 모자장수잖아!"





# 제17장 나갈 준비

## 17-1

- 첫 번째 증인인 모자장수가 왕 앞에 섰습니다.
- 왕:  “네 모자를 벗고 예를 갖추어라!”
- 모자 장수: “이 모자는 제 것이 아닌데요.”
- 왕:  “훔쳤군!”
- 모자 장수: “팔려고 가지고 있는 겁니다. 제 것은 없어요. 전 모자 장수이니까요.”
- 모자 장수가 얼굴이 창백해져서 안절부절 못했습니다.
- 왕: “증거를 제시하도록! 그리고 떨지마라, 그렇지 않으면 당장 처형해 버리겠다.”



## 17-2

- 앨리스: "왜 왕은 다 처형하라고 하는거지?"
- 이때 앨리스는 커다랗게 변해서 이 자리를 빠져 나가는 게 좋겠다는 이상한 느낌이 들었습니다.
- 처음에는 법정을 나가버려야 하겠다고 생각했지만, 곧 다시 생각을 바꾸어 법정을 꽉 채울 수 있을 만큼만 커져야겠다고 생각했습니다.



## 17-3:star:Mission

- 앨리스가 먹고 커질 수 있는 건 무엇일까요? 아까 주머니에 분명 넣었는데...
- mushroom




## 17-4

- 옆에 앉아 있던 삼월 토끼가 말했습니다.
- 삼월 토끼: “그렇게 누르지 말아줄래? 숨을 못 쉬겠어.”
- 앨리스: “그렇게 할 수 없어. 버섯을 먹고 커지는 중이거든.”
- 삼월 토끼: “넌 여기서 커질 권리가 없어.”
- 앨리스: “말도 안 되는 소리! 너도 자라고 있잖아.”
- 삼월 토끼: “그래. 하지만 난 알맞은 속도로 자란다구. 너 처럼 그렇게 급하게 커지는 게 아니라.”
- 그리고는 삼월 토끼는 단단히 화가나서 법정 반대편으로 가 버렸습니다.



## 17-5

- 앨리스는 흰토끼가 목록을 뒤적이는 것을 보며 다음 증인이 누굴까 몹시 궁금해 했습니다.

- 흰토끼가 높고 날카로운 소리로 다음 증인을 외치자 앨리스는 깜작 놀랐는데, 흰토끼가 이렇게 외쳤기 때문이었습니다.

- 토끼: “앨리스!”





# 제18장 앨리스의 증언

## 18-1

- 앨리스: “여기요.”
- 토끼가 자신을 부르자 앨리스는 대답하며 벌떡 일어섰습니다. 
- 그 사이 자기가 얼마나 커졌는 지를 깜박 잊고 너무 급하게 일어났기 때문에 그만 치마 자락이 배심원단 자리에 걸리고 말았습니다.
- 그래서, 배심원들은 마치 지난 주에 앨리스가 금붕어 어항을 뒤집었을 때 그랬던 것처럼 발칵 뒤집혀서 머리를 바닥에 찧고 말았습니다.




## 18-2

- 앨리스는 크게 당황하며 사과했습니다.
- 앨리스: “미안해요.” 
- 그리고 배심원들을 들어 올려 자리에 놓았았습니다.
- 재판이 소란스러워지자 왕은 몹시 화가나 앨리스를 노려보았습니다.




## 18-3

- 왕이 앨리스에게 물었습니다. 
- 왕: “이 일에 대해 무엇을 알고 있지?”
- 앨리스: “아무것도 몰라요.”
- 왕: “뭐든 아무것도?”
- 앨리스: “뭐든 아무것도요.”




## 18-4

- 이때 왕은 무언가를 열심히 자신의 공책에 적고는 자신이 쓴 것을 읽었습니다.
- 왕: “조용히! 규칙 42. 누구든 키가 1 마일이 넘는 사람은 법정을 떠나야 한다.”
- 앨리스: “난 키가 1 마일이 되진 않아요.”
- 왕: “돼.”
- 여왕: “거의 2 마일은 되어 보이는 걸.”
- 왕: "키를 재 보아라!"
- 토끼: "저렇게 커다란 사람의 키를 재려면 사다리가 필요합니다!"



## 18-5:star:Mission

- 앨리스의 키를  재려면 사다리가 필요해요.

- ladder



## 18-6

- 토끼는 조심스럽게 사다리를 타고 올라가 앨리스의 키를 쟀습니다,

- 토끼: "음... 1마일이 넘습니다!"

- 앨리스:  “어찌되었든 나는 안 가요. 그건 정당한 규칙도 아니 잖아요. 방금 지어낸 거니까.”



## 18-7

- 왕: “그건 여기 적은 것 가운데 가장 오래된 규칙이야.”
- 앨리스: “그러면 규칙 1 이 되어야지요.”
- 왕은 낮고 떨리는 목소리로 배심원들에게 말했습니다.
- 왕: “평결하시오.”



# 제19장 한 바탕 소용돌이


## 19-1

- 왕: “배심원들은 이제 평결하시오. 아니, 아니지. 선고가 먼저고 평결은 나중이야.”

- 앨리스: “말도 안 돼는 헛소리! 선고를 먼저 하겠다니!”

- 여왕: “입 조심해!”

- 앨리스: “안 해!”

- 여왕: “목을 쳐라!”

- 여왕은 찢어지듯 날카롭게 소리쳤고 아무도 움직이지 않았습니다.

- 앨리스: “누가 그런 말에 신경쓸가 봐? 너흰 그냥 카드 한 벌일 뿐이야!”

  


## 19-2

- 앨리스가 이렇게 말을 하자 카드들이 모두 일어서더니 공중으로 솟구쳐 앨리스에게로 떨어져 내렸습니다.
- 왕과 왕비도 한데 뭉쳐 앨리스에게로 날아왔습니다.
- 앨리스는 무섭기도 하고 화가 나기도 해서 비명을 지르며 그것들을 떨쳐내려 했습니다.
- 앨리스: "뭐야 왜 다들 나한테 날아들어오는거야! 저리가!"



## 19-3:star:Mission

- 앨리스를 괴롭히는 카드와 왕비를 쫒아 낼 수 있는 소용돌이를 만들어주세요

- hurricane



## 19-4

- 앨리스 주변에 소용돌이가 생겼고 카드와 왕비가 멀리 날아갔습니다.
- 하지만 소용돌이는 점점 더 커졌고 앨리스 마저 휩싸여 날아갔습니다.





# 제20장 파리의 연인급 결말

## 20-1

- 앨리스: "어디로 떨어지고 있는거지? 살려줘!"



## 20-2:star:Mission - 분기 :star2:

- 잎사귀/우산/낙하산
- leaf/umbrella//parachute/



## 20-3-1 잎사귀

- 앨리스는 갑자기 자신이 아까보다 천천히 떨어지는 것 같은 느낌을 받았습니다.
- 앨리스는 커다란 잎사귀를 타고 둥실둥실 날고 있었습니다.
- 앨리스: "이거 참 편한데? 음,, 오늘 하루 참 여러 일이 많았는데... 음... 자면 안되는데,,, 너무 편해서 잠들것같아."



## 20-3-2 우산

- 앨리스는 재빠르게 떨어지는 우산을 잡아 펼쳤습니다.
- 앨리스: " 말도 안돼! 내가 우산을 타고 날고 있다니! 이젠 우산을 타고 내려온 메리포핀스가 되는건가?"



## 20-3-3 낙하산

- 앨리스: "이 낙하산 정말 멋지다! 아마 우리 마을에서 낙하산을 타 본건 나밖에 없을거야."
- 앨리스: "그나저나 이 낙하산 덕분에 떨어져서 다치친 않겠다."



## 20-4

- 앨리스는 누가 자신의 이름을 부르는 소리를 들었습니다.

- 앨리스 언니: “앨리스야 일어나! 참 오래도 잔다.”



## 20-5

- 그 순간 앨리스는 잠에서 깨어 자기가 언니의 무릎을 배고 강둑에 누워있다는 걸 깨달았습니다. 
- 언니는 앨리스의 얼굴에서 한 두개씩 떨어져 내린 나뭇잎을 부드럽게 치워주고 있었다.
- 앨리스: 나 정말 이상한 꿈을 꾸었어!” 
- 앨리스는 언니에게 최대한 기억나는 대로 꿈에서 겪은 여러분이 지금까지 읽은 이 이상한 모험 이야기를 들려주었습니다.
- 언니는 앨리스에게 입을 맞추며 말했습니다. 
- 앨리스 언니: “정말 이상한 꿈이었네. 하지만 이젠 차를 마시러 가야해. 늦었어.”
- 앨리스는 참 이상한 꿈이었다고 생각하며 달려갔습니다.



## 20-6

- 동화수선공 덕분에 앨리스가 이상한 나라에서 여랴음을 잘 헤쳐나갈 수 있었습니다.
- 아이들 모두가 눈을 반짝이며 들었던 수 많은 이상한 이야기가 각자에게 오래된 이상한 나라의 꿈이 되고, 작은 일에 울고 웃던 감성과 이 행복한 여름 날들을 기억하기를 빕니다.